# 信頼できる関数を作ろう

## 信頼できる、とは

- 使いかたが明確になっている
- 使ったときに起きることが明確になっている
- 期待通りの動きをする
- 読み込まなくても挙動を理解できる

## 具体的には

- 分かりやすい名前がついている
- 理解しやすい入力と出力になっている
- 内部で完結している

## これができると

- テストを書いて関数を守れる
- 静的型をつかって、より信頼できる関数を作れる
